\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Quasit}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziger Unhold (Dämon, Gestaltwandler), chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {7 (3W4)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 5,
        dex = 17,
        con = 10,
        int = 7,
        wis = 10,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5},
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Abyssisch, Gemeinsprache},
        challenge = 1
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Quasit kann seine Aktion verwenden, um sich in eine Tiergestalt wie eine Fledermaus (Bewegungsrate 3 m, Fliegen 12 m), eine Kröte (12 m, Schwimmen 12 m), einen Tausendfüßler (12 m, Klettern 12 m) oder zurück in seine wahre Gestalt zu verwandeln. Seine Spielwerte sind in allen Gestalten bis auf die angegebenen Bewegungsraten gleich. Ausrüstung, die er trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Quasit ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Klauen (Biss in Tiergestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W4+3) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es erleidet 5 (2W4) Giftschaden und ist eine Minute lang vergiftet. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (Biss in Tiergestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W4+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.%    ]
        \DndMonsterAction{Unsichtbarkeit}
        Der Quasit wird magisch unsichtbar, bis er angreift, Verängstigen einsetzt, oder bis seine Konzentration endet (wie bei einem Zauber). Ausrüstung, die der Quasit trägt oder hält, ist ebenfalls unsichtbar.

        \DndMonsterAction{Verängstigen (1-mal täglich)}
        Eine Kreatur nach Wahl des Quasiten im Abstand von bis zu sechs Metern von ihm muss einen SG-10-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist eine Minute lang verängstigt. Das Ziel kann den Rettungswurf am Ende jedes seiner Züge wiederholen. Wenn der Quasit in Sichtlinie ist, so ist der Rettungswurf im Nachteil. Bei einem Erfolg endet der Effekt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
